%===================================================================================================================
%===================================================================================================================
%                                 PROTOCOLO PARA LA ADQUISICIÓN Y EL ALMACENAMIENTO
%                                DE SEÑALES BIOMÉDICAS ASOCIADAS A LA ACTIVIDAD VOCAL
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%                             FORMULARIO DE CONSENTIMIENTO INFORMADO PARA PARTICIPANTES
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%...................................................................................................................
% Autores:
%   Ariel Stassi <aestassi@ingenieria.uner.edu.ar>
%   Gabriel Alzamendi <galzamendi@ingenieria.uner.edu.ar>
%   Juan Manuel Miramont <jmiramont@ingenieria.uner.edu.ar>
%   Juan Felipe Restrepo <jrestrepo@ingenieria.uner.edu.ar>
% 2020-02-14
%===================================================================================================================
%                                                         FORMATO
%===================================================================================================================
\documentclass[12pt,a4paper,oneside,]{article}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fullpage,fancyhdr}
\usepackage{arydshln}
%...................................................................................................................
% Imágenes
\graphicspath{{../images/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.eps,.pdf,.png,.jpg}
%...................................................................................................................
% Logos
\setlength{\headheight}{15pt}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{10pt}
\cfoot{}
\rhead{\includegraphics[width=0.2\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{./logo_lab_blue.png}}
\lhead{\includegraphics[width=0.26\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{./ibb-logo.jpg}}
%...................................................................................................................
% Titulo
\title{Formulario de consentimiento informado para participantes}
\author{\textbf{Responsables: Dr. Juan F. Restrepo y Bioing. Juan M. Miramont}}
\date{}
%===================================================================================================================
%===================================================================================================================
\begin{document}
\pagestyle{fancyplain}
\maketitle
%---------------------------------------------------------
\begin{enumerate}
  \item Confirmo que he leído y entiendo el folleto informativo que obra adjunto al presente, para el estudio
    mencionado y he tenido oportunidad de hacer preguntas y evacuar mis dudas.
  \item Entiendo que mi participación es \textit{voluntaria}  y puedo retirarme en el momento que desee sin dar
    razones para ello.
  \item Entiendo  que los  datos registrados  pueden ser vistos  y utilizados  por los  miembros del  Laboratorio de
  Señales y Dinámicas no Lineales  - IBB - UNER,  y por quienes este grupo crea  conveniente,  y doy mi permiso para
  que así suceda.
  \item Entiendo que todos los datos registrados, serán utilizados y almacenados  durante 10 años al finalizar este
    estudio, sólo con fines académicos y de investigación.
 \item Estoy de acuerdo en participar de este estudio.
 \item Doy mi permiso para que los registros realizados durante este estudio sean utilizados como material para
   fines académicos   y de investigación (publicaciones, seminarios y clases).\\
   Tache la opción que NO CORRESPONDA en el recuadro de la
   derecha.~\framebox(30,15)[c]{\textbf{SI}}\framebox(30,15)[c]{\textbf{NO}}
\end{enumerate}
\vfill
%---------------------------------------------------------
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Nombre del participante\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Fecha\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Firma\end{minipage}~\\[3em]
%......................
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Nombre del interesado\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Fecha\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Firma\end{minipage}~\\[3em]
%......................
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Nombre del testigo\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Fecha\end{minipage}\hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\hrule~\\[0.2em] Firma\end{minipage}~\\[0.5em]
%---------------------------------------------------------
\begin{center}
  \textit{\underline{Nota:}  una copia  para el  participante y  una copia  para  el  interesado.}
\end{center}
\end{document}
%===================================================================================================================
%===================================================================================================================
%===================================================================================================================
% 'Juan Felipe Restrepo <jrestrepo@ingenieria.uner.edu.ar>'
% 2020-02-14
%===================================================================================================================
%===================================================================================================================
